{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"24","quiz":[{"id":302,"question":"عند وقوف تراكتور بمحاذاة حافة الطريق في طريق يُسمح بالوقوف فيها :","a":"لا يجب أن تقل المسافة بين العجلات القريبة من الحافة والحافة ، عن 40سم .","b":"لا يجب أن تزيد المسافة بين العجلات القريبة من الحافة والحافة ، عن 40سم .","c":"لا يوجد تحديد مسافة بالنسبة للحافة ، التحديد موجود فقط عندما يكون هناك رصيف .","d":"عندما تكون هناك حافة يجب الوقوف على طرف الطريق .","answer":"2"},{"id":329,"question":"وظيفة الفرزات في الإطار هي:","a":"للحفاظ على شكل مستدير وموحد للإطار.","b":"التقاط الأجسام الغريبة والمياه وزيادة تماسك الإطارات بالطريق.","c":"لتمكن من تحميل حمولة زائدة في المركبة.","d":"لإلصاق الأوساخ والزيوت بالطريق.","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هي المشاكل التي قد تطرأ عندما يستدير سائق غير حذر بمركبته ؟","a":"عرقلة لحركة السير أو حادث طرق أو كليهما معاً .","b":"السائق ليس سبب المشكلة ولكن عموماً الاستدارة تسبب المشاكل للسائقين .","c":"جميع الإجابات صحيحة .","d":"قد يضطر ضابط الشرطة إلى سحب رخصة سواقته لمدة 30 يوماً .","answer":"1"},{"id":306,"question":"يوضع مثلث التحذير خلف المركبة في الحالات التالية:","a":"عند كل توقف للمركبة.","b":"عند وقوف المركبة في ساعات الليل.","c":"عند إصابة المركبة بخلل والتوقف لتنفيذ أي تصليح فيها.","d":"عند توقف المركبة في منعطفات فقط.","answer":"3"},{"id":321,"question":"ما هي أخطار السياقة بسرعات عالية؟","a":"ضرر شديد لإطارات المركبة.","b":"استهلاك سريع لمحرك المركبة.","c":"لا توجد علاقة بين السياقة بسرعات عالية وبين الأخطار.","d":"فقدان السيطرة على المركبة وتقليل فرصة إيقاف المركبة لمنع حادث.","answer":"4"},{"id":308,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد:","a":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليمين.","b":"من وسط الطريق إلى أقصى اليسار.","c":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليسار.","d":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.","answer":"4"},{"id":317,"question":"حاشية الطريق غير مُعدة لسير المركبات، ما عدا:","a":"المركبة الخصوصية والدراجة النارية من اجل إعطاء حق الأولوية للباصات.","b":"ممنوع أن تسير مركبة على حاشية الطريق.","c":"مركبة غير ميكانيكية وتراكتور ومركبة بطيئة، واللواتي يعرقلن حركة السير من الخلف.","d":"مسموح للصالون العمومي من اجل تجاوز المركبات.","answer":"3"},{"id":325,"question":"ما هي المسافة الأكثر أهمية في موضوع المحافظة على مسافة بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"جميع المسافات متساوية في الأهمية .","b":"مسافة التوقف .","c":"مسافة رد الفعل .","d":"مسافة الفرملة .","answer":"3"},{"id":323,"question":"ما هي الوسائل المتيسرة لدى السائق للتغلب على مشكلة مجال الرؤية في الضباب او في الليل؟","a":"الزجاج الأمامي والزجاج الخلفي .","b":"المسلاط .","c":"شبكة الأنوار .","d":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"3"},{"id":326,"question":"على جميع وسائل النقل أن تسير على يمين الطريق :","a":"في الطرق المعبدة فقط .","b":"هذا الواجب مفروض فقط على المركبات البطيئة التي تعرقل حركة السير .","c":"في طريق ذات اتجاهين فقط .","d":"في جميع أنواع الطرق .","answer":"4"},{"id":324,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء أكثر من المطلوب في الإطار ؟","a":"يقل قفز المركبة عند مصادفة عقبات على الطريق .","b":"اهتراء سريع للإطار من الجوانب .","c":"زيادة قوة تماسك الإطار مع الشارع .","d":"إجهاد كبير لطبقة القماش والمطاط اللتين يتركب منهما الإطار .","answer":"4"},{"id":305,"question":"هل يجب أن تكون رخصة السواقة بحوزة السائق عند السواقة؟","a":"لا توجد ضرورة لذلك عند السفر داخل المدن.","b":"هذا الواجب مفروض فقط على سائقي المركبات العمومية.","c":"يجب على السائق أن تكون بحوزته رخصة السواقة حين السوق.","d":"كلا، لأن الشرطة تستطيع أن تعرف بواسطة الحاسوب إذا كان لديه رخصة أم لا.","answer":"3"},{"id":312,"question":"هل يُسمح لسائق التراكتور بالصعود على الرصيف والسير عليه لتجاوز عائق في الطريق؟","a":"مسموح تجاوز العائق عن طريق الرصيف فقط.","b":"ممنوع السير على الرصيف من اجل تجاوز عائق.","c":"مسموح الصعود والسير على الرصيف إذا كان الشارع مشوشاً فقط.","d":"مسموح الصعود والسير على الرصيف بحذر شديد وبالغيار الأول.","answer":"2"},{"id":316,"question":"هل يُسمح بالسياقة تحت تأثير العقاقير (الأدوية) المهدئة؟","a":"فقط إذا كان السائق قابلاً للتأثر من أدوية معينة.","b":"نعم، لا تؤثر العقاقير (الأدوية) المهدئة على السياقة.","c":"مسموح تناول أقراص (حبوب) مهدئة قبل نصف ساعة من السياقة.","d":"ممنوع منعاً باتاً، إلا إذا ذُكر غير ذلك في الوصفة الطبية (الروشيته) للدواء.","answer":"4"},{"id":315,"question":"السرعة القصوى المسموح بها عند سياقة تراكتور في طريق ليست بلدية هي:","a":"50كم/ساعة.","b":"حسب تعليمات منتج التراكتور.","c":"حسب وضع الطريق والإشارات.","d":"40كم/ساعة.","answer":"4"},{"id":319,"question":"ما هو تعريف التراكتور في القانون:","a":"مركبة ميكانيكية معدة لتنفيذ اعمال ولكنها ليست معدة للجر.","b":"مركبة ميكانيكية معدة حسب تصميمها للجر وتنفيذ أية أعمال أخرى.","c":"مركبة ميكانيكية معدة لحرث الارض فقط.","d":"مركبة ميكانيكية معدة للاعمال الزراعية وليست معدة للجر او نقل الركاب.","answer":"2"},{"id":301,"question":"يجب أن تُركب عاكسات الضوء :","a":"في المركبات الميكانيكية والعربات المجرورة .","b":"في المركبات الميكانيكية فقط .","c":"في المركبات الميكانيكية والدراجات الهوائية وعربات اليد فقط .","d":"في المركبات الميكانيكية باستثناء العربات المجرورة .","answer":"1"},{"id":313,"question":"عندما تخرج إلى الشارع من طريق ترابية:","a":"أعطِ حق الأولوية للمركبات التي على الشارع إذا كان الشارع باتجاهين فقط.","b":"أعطِ حق الأولوية للمركبات القادمة من الجهة اليمنى فقط.","c":"أعطِ حق الأولوية للمركبات في الطريق المعبدة.","d":"لا يوجد واجب بإعطاء حق الأولوية.","answer":"3"},{"id":304,"question":"يجب أن يُشاهد نور مشيرة الاتجاه ( الغماز) وقت الإنارة :","a":"من مسافة لا تقل عن 100م من أمامها ومن خلفها .","b":"من مسافة لا تقل عن 150م من أمامها ومن خلفها .","c":"من مسافة لا تقل عن 30م من جميع جوانبها .","d":"من مسافة لا تقل عن 150م من خلفها فقط .","answer":"2"},{"id":307,"question":"هل يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً؟","a":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة شرطة.","b":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن في الطرق الضيقة فقط.","c":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة إسعاف.","d":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً.","answer":"4"},{"id":303,"question":"يجب رؤية نور الفرملة في وضح النهار :","a":"من مسافة لا تزيد عن 150م .","b":"من مسافة لا تقل عن 100م .","c":"من مسافة لا تقل عن 150م .","d":"من مسافة لا تقل عن 30م.","answer":"4"},{"id":322,"question":"أية وسيلة من وسائل إعطاء الإشارة المذكورة أدناه موجودة تحت تصرف السائق ؟","a":"جهاز إعطاء الإشارة .","b":"كابينة السائق .","c":"الإطارات .","d":"الباب الأمامي .","answer":"1"},{"id":320,"question":"كيف يُمكن تقليل الخطر عند الرجوع إلى الخلف؟","a":"بواسطة سرعة سير عالية والانتهاء بأسرع ما يمكن.","b":"يتم الرجوع إلى الخلف فقط بواسطة شخص موجه.","c":"بواسطة النظر الصحيح حولنا وسرعة سير بطيئة.","d":"بتشغيل إشارات الطوارئ في المركبة نمنع إصابة عابري الطريق الآخرين.","answer":"3"},{"id":318,"question":"هل يُسمح بالسير على مساحة فاصلة؟","a":"مسموح، إذا كانت المساحة الفاصلة معبدة.","b":"مسموح، فقط من اجل عبورها.","c":"ممنوع، إلا إذا ذُكر غير ذلك في إشارة.","d":"مسموح فقط للمركبات البطيئة.","answer":"3"},{"id":300,"question":"يجب رؤية ضوء الغماز وقت الإنارة من مسافة :","a":"100م على الأقل .","b":"150م على الأكثر .","c":"100م على الأكثر .","d":"150م على الأقل .","answer":"4"},{"id":328,"question":"قبل الدخول إلى مفترق يجب التأكد من أن المفترق خالي ماذا تعنى كلمة خالي؟","a":"خالي من المشاة فقط .","b":"خالي من الآلات الضوئية  .","c":"خالي من المركبات والمشاة ويمكن إخلاؤه بسرعة .","d":"خالي من ممرات المشاة.","answer":"3"},{"id":309,"question":"في أية مركبة يجب أن يُركب فيها زامور(مزمزم)   للرجوع إلى الخلف؟","a":"المركبة التجارية ومركبة العمل اللتان وزنهما الإجمالي المسموح به عن 15000كغم أو أكثر والتراكتور والباص.","b":"المركبة التي يزيد وزنها الإجمالي المسموح به عن 4000كغم.","c":"مركبة وزنها الإجمالي المسموح به لغاية 12000كغ.","d":"لا توجد أهمية للوزن، كل مركبة شاحنة يجب أن يكون فيها طنان (مزمزم) كما ذُكر.","answer":"1"},{"id":314,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"فقط إذا كان عرض الشارع يزيد عن 4م.","b":"عندما تكون هناك ضرورة شخصية لمثل هذا الرجوع.","c":"يُسمح في جميع الأحوال، المهم أن نُشاهَد من قِبل السائقين الآخرين.","d":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","answer":"4"},{"id":311,"question":"هل يجوز لتراكتور الدخول إلى طريق سريعة؟","a":"كلا.","b":"يجوز ، إلا إذا كان يجر مقطورة.","c":"نعم.","d":"يجوز في ساعات النهار فقط.","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل التراكتور ملزم بتركيب زامور (مزمزم) للرجوع إلى الخلف؟","a":"في التراكتور الزراعي فقط.","b":"كلا.","c":"فقط في وقت الإنارة.","d":"نعم.","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}